俄國五毛干預中期選舉 司法部立案起訴

被美國刑事起訴的俄國女子名為庫斯亞諾娃（Elena Alekseevna Khusyaynova），她居住俄羅斯。檢察部門指她管理及出資支持一個強大的俄羅斯社交媒體工程，旨在散播對美國選舉候選人的不信任訊息，以及在移民和槍支管制等具爭議議題上分裂社會。

根據起訴書，庫斯亞諾娃被指曾經在另一間社交媒體公司工作。該公司被稱為所謂的「巨魔農場」（troll farm），即在網絡散播仇恨的組織。它年初已被調查通俄案的特別檢察官米勒（Robert Mueller）起訴。

案情還指綽號「普京廚師」（Putin's chef）的俄羅斯商人普里戈任（Yevgeny Prigozhin）以及他旗下兩間公司是此案網絡工程的幕後金主。

此外，國家情報總監辦公室、司法部、聯邦調查局（FBI）、國土安全部等多個美國情報機構同日發表聯合聲明，表示中國、俄羅斯、伊朗和其他國家不斷嘗試影響美國政治，擔心會「破壞人民對民主機構的信心」。聲明又指這些外國行動可能想針對中期選舉和2020年總統大選，「影響選民看法和決定」。

係咪以言入罪？